# Especificação suplementar

## Funcionalidades

*Especifica as funcionalidades que não se relacionam com os casos de
uso, nomeadamente: Auditoria, Reporte e Segurança.*

* **As interações dos utilizadores supramencionados
devem ser precedidas de um processo de autenticação.**

* **A utilização da plataforma por outras pessoas é
restrita ao registo de organizações.**

* **utilização de certas funcionalidades da aplicação é limitada pelo
papel que o utilizador representa.**

## Usabilidade

*Avalia a interface com o utilizador. Possui diversas subcategorias,
entre elas: prevenção de erros; estética e design; ajudas (Help) e
documentação; consistência e padrões.*

* **A paleta de cores deve ser configurável.**

## Fiabilidade/Confiabilidade
*Refere-se a integridade, conformidade e interoperabilidade do software. Os requisitos a serem considerados são: frequência e gravidade de falha, possibilidade de recuperação, possibilidade de previsão, exatidão, tempo médio entre falhas.*

(preencher aqui)

## Desempenho
*Avalia os requisitos de desempenho do software, nomeadamente: tempo de resposta, consumo de memória, utilização da CPU, capacidade de carga e disponibilidade da aplicação.*

(preencher aqui)

## Suportabilidade
*Os requisitos de suportabilidade agrupam várias características, como:
testabilidade, adaptabilidade, manutibilidade, compatibilidade,
configurabilidade, instalabilidade, escalabilidade entre outros.*

* **Devem ser aplicados padrões que garantam a independência do sistema aquando da existência de pontos de variação.**

* **Devem ser implementados testes referentes aos casos de uso descritos
(testar as funcionalidades inerentes a cada um dos tipos de utilizador).**

* **A designação comercial da plataforma e outros dados
que venham a ser relevantes devem ser especificados por
configuração aquando da sua implantação.**


## +

### Restrições de design

*Especifica ou restringe o processo de design do sistema. Exemplos podem incluir: linguagens de programação, processo de software, uso de ferramentas de desenvolvimento, biblioteca de classes, etc.*

- **Adotar boas práticas de identificação de requisitos e de análise e design de software OO**

- **Reutilizar o componente de gestão de utilizadores existente na T4J**

### Restrições de implementação

*Especifica ou restringe o código ou a construção de um sistema tais
como: padrões obrigatórios, linguagens de implementação, políticas de
integridade de base de dados, limites de recursos, sistema operativo.*

- **Implementar o núcleo principal do software em Java**

- **Adotar normas de codificação reconhecidas**

### Restrições de interface

*Especifica ou restringe as funcionalidades inerentes à interação do
sistema com outros sistemas externos.*

* **A	interface	gráfica	da	aplicação deve	assentar	numa	paleta	de cores	estruturada	em	duas	cores	(primária	e	secundária)**


### Restrições físicas

*Especifica uma limitação ou requisito físico do hardware utilizado, por
exemplo: material, forma, tamanho ou peso.*

(preencher aqui)
